<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ferhangi on emre.xyz | @delirehberi</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/tags/ferhangi/</link><description>Recent content in ferhangi on emre.xyz | @delirehberi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>delirehberi</copyright><lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ozgurvurgun.github.io/tags/ferhangi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bugüne kadarkiler</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/bugune-kadarkiler/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/bugune-kadarkiler/</guid><description>Sürüncemelerin devam ettiği geçiş dönemlerinde her daim varolan saçmalıklardan biri de bol hatalı düşüncenin çok da, pek de, hem de fena fena mantıklı gelmesidir. O yüzden kendimi nasıl değerlendireceğimi, kendim hakkında kendime nasıl güveneceğimi ne bileceğim?
Yine ferhangi bir yolla terapitik bir şeyler karalanmalı ki dönüp durmasın içine tükürdüğümün zihninde ipe sapa gelmez düşünceler. Tabi tam bir ferhangi olamayacak, belki bir kaç paragraf ön bilgisel, ardıl sözümsel sıçışların kokuları olabilir.</description></item><item><title>Ferhangi Denemeler</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/ferhangi-denemeler/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/ferhangi-denemeler/</guid><description>Tek başıma bi otel odasındayım. Günlerdir ne yapacağımı ne yöne yürüyeceğimi bilmediğim bir haldeyim. Böyle sonuçlanacağını bildiğim bu durumdan daha önce defalarca kaçınmaya çalıştım. Şartlar bu kadar zorlaşmamışken uzaklaşmaya yeniden başlamaya çalıştım. Ancak insan duygularına söz geçiremiyor. Derler ya, umut insana yapay çiçeği sulatır diye. O şekil yürümeye devam ettim aynı yolda. İlerlerken şartlar giderek daha da kötüleşti ve bu noktadayız artık. Manevi olarak daha da yalnızlaşmış, duygusal olarak daha fazla yıpranmış, mental olarak daha kaotik, maddi olarak ise sinirmatik sorunsal.</description></item></channel></rss>