<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>@ozgurvurgun</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/</link><description>Recent content on @ozgurvurgun</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>ozgurvurgun</copyright><lastBuildDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ozgurvurgun.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>About</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/about/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/about/</guid><description>Hi,
I&amp;rsquo;m Özgür Vurgun — a software developer.
I mainly focus on backend development, system tinkering, automation, and building tools that make my own work easier.
Besides my daily work, I enjoy trying out new languages, exploring frameworks, and understanding how things work from the root.
When I write code, I care as much about why something is done a certain way as how it’s done. Sometimes, I build the same thing three times in different ways — just to see how it really works under the hood.</description></item><item><title>Zorbaslar</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/zorbaslar/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:27:08 -0500</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/zorbaslar/</guid><description>Zor başlar hayata zorbaşlar. Abla zorbaş, iri kafadır ama diri kafadır. Farkındadır hayatın, zor başlar ama kolaylaşır zamanla zamansız dertler. Hafiflemez de abla zorbaş ağırlaşmıştır artık. Ağır ağır yüklenir hayatı, zorlamaz fazla. Zor başlayanın zor gitme zorunluluğu yoktur artık. Zamanıdır zoru kolay etmenin.
Küçük zorbaş için daha zordur, zorlukları zamanla atlatan zor başların içinde yer almak. Bakkala çakkala koşturulma zorluklarıyla başlayan zaman, zaman zaman keyfe keder kafa tokatlarıyla zorlaştırır hayatını. Zoruna gider gitmesine ancak büyüyecektir zorbaş ve zaman onu da yola getirecektir.</description></item><item><title>Class</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/class/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/class/</guid><description>17 Haftada Web Geliştirme Uzmanı Olun! Web programlamaya adım atın! Modern teknikler ve kapsamlı ders içerikleriyle, PHP, HTML, CSS ve JavaScript dünyasını keşfedin.
Kurs Detayları Web Programlamaya Giriş
Web programlamayı keşfedelim ve nedir anlayalım? Backend ve Frontend gibi web programlama kısımlarını anlayalım. PHP&amp;rsquo;nin web programlamanın neresinde durduğuna bakalım. Hazırlık
PHP yorumlayıcısı hakkında bilgi edinelim. İşletim sistemi farkı nelere sebep olur anlayalım. PHP&amp;rsquo;yi bilgisayarımıza kuralım (windows, mac, linux). Kodları nerede yazacağız ve ne farkeder?</description></item><item><title>Subscribe</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/subscribe/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/subscribe/</guid><description>You can subscribe to my blog via email. Just you need to fill the form in the URL below. I&amp;rsquo;ll send every new blog post to your email.
Bloguma eposta ile abonelik gerçekleştirebilirsiniz. Alttaki bağlantıdaki formu doldurmanız yeterli. Her yeni blog içeriğini eposta adresinize göndereceğim.
Subscribe via Email Eposta ile Abone ol</description></item><item><title>Yeni mezun yazilimci maasi</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/yeni-mezun-yazilimci-maasi/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/yeni-mezun-yazilimci-maasi/</guid><description>&lt;p>&lt;em>&lt;em>bu yazı ilk olarak medium üzerinde yayınlanmıştır&lt;/em>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Hunharca tartışılan Türkiye’de yeni mezun bilgisayarcı (burada yazar yazılım mühendisi olmak isteyen tüm çaylakları kastetmektedir) kişiler için başlangıç maaşının ne olması gerektiği konusunda iki kelam etmeye çalışacağım.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>