<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tr on @ozgurvurgun</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/tags/tr/</link><description>Recent content in tr on @ozgurvurgun</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>ozgurvurgun</copyright><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ozgurvurgun.github.io/tags/tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Doğru ve Yanlış Üzerine Düşüncelerim</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/dogru-ve-yanlis/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/dogru-ve-yanlis/</guid><description>&lt;p>Her insan hayatını ve karakterini kendi varsayımları ve/veya toplumsal varsayımlar üzerine kurguluyor. Bunu farkettiğimden bu yana kendi varsayımlarım ve toplumsal kabullerim üzerine detaylı düşünmeyi seviyorum. En basitinden en karmaşığına, boş zamanlarımı çoğu insanın &amp;ldquo;boş&amp;rdquo; olarak adlettiği bu düşüncelere ayırıyorum.&lt;/p>
&lt;p>Bugün bunlardan biri olan, çok basit gibi görünen doğru ve yanlış algısına dair düşüncelerimi karalayacağım.&lt;/p>
&lt;p>Doğru ve yanlış, özünde iyi ve kötünün belirlenmesi için ortaya çıkmış varsayımlardır. İlk insandan bugüne, hepimiz hayatımızı doğru ve yanlış olarak kategorize ettiğimiz şeylere göre kurgularız.&lt;/p></description></item><item><title>Fikret Mualla: Sanat ve Melankoli Üzerine Bir Portre</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/fikret-mualla/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/fikret-mualla/</guid><description>&lt;p>Fikret Mualla cumhuriyet dönemi ressamlarından ve kendi tarzını bulabilmiş müthiş bir ressam olsa da hayatı çoğunlukla sorunlu geçmiş birisi. Picasso&amp;rsquo;nun hediye ettiği resmi dahi hiç parasına satacak kadar umursamaz bir insan olan Mualla&amp;rsquo;nın resimler günümüzde oldukça değerli. Fikret Mualla&amp;rsquo;yı bu kadar değerli yapan ilginç hayatına kısa bir göz atacağım.&lt;/p>
&lt;p>Kaynak olarak çoğunlukla Hıfzı Topuz&amp;rsquo;un eserlerinden faydalandım.&lt;/p>
&lt;p>İyi okumalar.&lt;/p></description></item><item><title>Class</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/class/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/class/</guid><description>17 Haftada Web Geliştirme Uzmanı Olun! Web programlamaya adım atın! Modern teknikler ve kapsamlı ders içerikleriyle, PHP, HTML, CSS ve JavaScript dünyasını keşfedin.
Kurs Detayları Web Programlamaya Giriş
Web programlamayı keşfedelim ve nedir anlayalım? Backend ve Frontend gibi web programlama kısımlarını anlayalım. PHP&amp;rsquo;nin web programlamanın neresinde durduğuna bakalım. Hazırlık
PHP yorumlayıcısı hakkında bilgi edinelim. İşletim sistemi farkı nelere sebep olur anlayalım. PHP&amp;rsquo;yi bilgisayarımıza kuralım (windows, mac, linux). Kodları nerede yazacağız ve ne farkeder?</description></item><item><title>Neden teknoloji takip etmek yerine yaratmiyoruz</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/neden-teknoloji-takip-etmek-yerine-yaratmiyoruz/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/neden-teknoloji-takip-etmek-yerine-yaratmiyoruz/</guid><description>&lt;iframe style="width:100%" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/KJWq1e_7RJ4" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen>&lt;/iframe></description></item><item><title>Tailwindcss gerekli birsey mi</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/tailwindcss-gerekli-birsey-mi/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/tailwindcss-gerekli-birsey-mi/</guid><description>&lt;p>Henüz kullanma fırsatım olmayan Tailwind hakkında olumsuz bir fikrim vardı. Hatta bunun ilgili bir twit atıp &amp;ldquo;Tailwind HTML&amp;rsquo;e edilmiş küfürdür&amp;rdquo; demiş bulundum. Fatih Altınok sağolsun bir yayında bana neden bu fikrin yanlış olduğunu, tailwind&amp;rsquo;i şu an için neden iyi bir çözüm olduğunu anlattı.&lt;/p></description></item><item><title>Bluesky nedir</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/bluesky-nedir/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/bluesky-nedir/</guid><description>&lt;iframe style="width:100%" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ASkr-s6Y2Xs" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen>&lt;/iframe>
&lt;p>Merhaba!
Bugün size biraz bluesky bahsedicem. Muhakkak duymuşsunuz, davetiye ile kayıt yapılabilen bir sosyal medya uuygulaması.&lt;/p></description></item><item><title>Aydin yazilimci etkinlikleri 3</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/aydin-yazilimci-etkinlikleri-3/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/aydin-yazilimci-etkinlikleri-3/</guid><description>Üçüncü etkinliğimizi Behram Çelen ile yaptık, ChatGPT marketinde yayınlanmak üzere nasıl eklenti geliştirebileceğimizi konuştuk.</description></item><item><title>Aydin yazilimci agi etkinlikleri</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/aydin-yazilimci-agi-etkinlikleri/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/aydin-yazilimci-agi-etkinlikleri/</guid><description>Uzun bir aradan sonra etkinliğimizi online olarak gerçekleştirdik. Konumuz ise Wasp adındaki yepyeni bir dsl oldu. İyi seyirler.</description></item><item><title>Filmin sonu</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/filmin-sonu/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/filmin-sonu/</guid><description>&lt;p>İnsan doğumunu kendi seçmiyor. Mutlu olmak isteyen iki kişinin çoğu zaman ortak kararıyla varoluyor tesadüfi bir şekilde. Tamamen tesadüfi şartlarda yaşıyor, büyüyor ve öğreniyor.&lt;/p></description></item><item><title>Haftalik yazilimci bulusmalari</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/haftalik-yazilimci-bulusmalari/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/haftalik-yazilimci-bulusmalari/</guid><description>&lt;p>Geçtiğimiz yıllarda Ankara&amp;rsquo;da gerçekleştirdiğimiz yazılımcı buluşmaları adını verdiğimiz haftalık buluşmaları Aydın&amp;rsquo;da tekrar yapmaya karar verdim.&lt;/p></description></item><item><title>Ac kapa artema</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/ac-kapa-artema/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/ac-kapa-artema/</guid><description>Bir kaç ay öncesinde sosyal medya hesaplarımı kapatıp, hem biraz kafa dinleyeyim hem de daha fazla üreteyim gibi bir şey düşünmüştüm.
Hesapları kapattıktan sonra haliyle belli bir döngünün dışına çıkılıyormuş. Bu da toplumsal üretim döngüsü. Bu süreçte tek yapabildiğim çalıştığım şirketin işleriyle ilgilenmek ve tatil yapmak oldu.
Aslında çok fena olmadı bir ara vermiş olduk. Fakat yazıp üretebilmek için üretim-tüketim döngüsünün çok da dışına çıkmamak lazım sanırım. En nihayetinde sosyal varlıklarız.</description></item><item><title>Otuzu devirenler</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/otuzu-devirenler/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/otuzu-devirenler/</guid><description>&lt;p>Şu yıla kadar 31 farklı Emre yaşadı varsayıyorum. Hepsinin hayatı başkaydı, üst üste katmanlı yaşadılar, ancak hep ayrı kişilerdi. Sonraki gelen, öncesinin sorumluluğunu aldı hep ancak önceki sonrakileri tahmin bile edemedi. Yol karmaşıklaştı giderek.&lt;/p>
&lt;iframe src="https://anchor.fm/delirehberi/embed/episodes/Otuzu-devirenler-es0o4l" height="102px" style="width:100%" frameborder="0" scrolling="no">&lt;/iframe></description></item><item><title>Karikatur davalari</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/karikatur-davalari/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/karikatur-davalari/</guid><description>&lt;p>Haberdar olmayan çok azdır. Türkiye karikatüristleri bir telif firmasıyla anlaşmış, piyasadan karikatür telif ihlallleri tespit edilip davalar açılmak suretiynen hak arama sürecine girilmiş.&lt;/p></description></item><item><title>On yil once</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/on-yil-once/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/on-yil-once/</guid><description>&lt;p>Bu yılın bitişiyle birlikte otuzuncu yaşımı geride bırakıyorum. Bu yıl ile başladığım üç aylık değerlendirme yazılarıma bir de 10 yıllık değerlendirme ekleyeyim diyorum.&lt;/p>
&lt;p>On yıl önce kimdim? Şimdi kimim?&lt;/p>
&lt;iframe src="https://anchor.fm/delirehberi/embed/episodes/On-Yl-nce-en7csp" height="102px" style="width:100%" frameborder="0" scrolling="no">&lt;/iframe></description></item><item><title>Nostalji sever</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/nostalji-sever/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/nostalji-sever/</guid><description>&lt;p>Nostalji seven, hatta nostalji bağımlısı denebilen bir insanım. Bu kasıtlı arzuladığım veya öyle olması için çabaladığım birşey değil.&lt;/p>
&lt;iframe src="https://anchor.fm/delirehberi/embed/episodes/Nostaljisever-emu3n2" height="102px" style="width:100%" frameborder="0" scrolling="no">&lt;/iframe></description></item><item><title>5 lira bagis mi olur</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/5-lira-bagis-mi-olur/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/5-lira-bagis-mi-olur/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://adimadim.org">AdımAdım&lt;/a> öncülüğünde, &lt;a href="https://www.kedv.org.tr/">Kadın Emeğini Değerlendirme Vakfı&lt;/a> adına, &lt;a href="http://bilimkadinlari.com">Bilim Kadınları&lt;/a> takımıyla beraber 8 Kasım 2020 Pazar günü yapacağımız yardım koşusu için bağış topluyoruz bazılarınızın bildiği üzere. Bu süreçte farkettiğim, toplumumuza özgü olduğunu düşündüğüm bir durum üzerine sesli düşüneceğim.&lt;/p></description></item><item><title>2020 hedeflerim son ceyrek</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/2020-hedeflerim-son-ceyrek/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/2020-hedeflerim-son-ceyrek/</guid><description>&lt;p>Geçtiğimiz üç aylık süreçte 7cups.com ile çalışmaya başladım. 5 adet video çekebilmişim. Hiç podcast kaydı yapmadım ve benim için &amp;ldquo;çok&amp;rdquo; sayılabilecek sayıda blog içeriği yazmışım.&lt;/p></description></item><item><title>Tiramisu tarifi</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/tiramisu-tarifi/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/tiramisu-tarifi/</guid><description>&lt;p>Elçin&amp;rsquo;le birlikte son zamanlarda yeni bir adetimiz oldu. Covid sebebiyle dışarı çıkamadığımız için, Elçin&amp;rsquo;in annesi ve babasının 2 bina yanımızda oturmasından dolayı her haftasonunu ailecek geçiriyoruz. Her haftasonu bir arada olduğumuz için de o günü yemek günü ilan ettik ve hepimiz keyfimize göre bir şeyler yapıyoruz. Geçtiğimiz haftasonu ise ben Tiramisu, Elçin ise şusi yapmayı tercih ettik.&lt;/p></description></item><item><title>Saksiya sigmamak yazilimcilarin sik is degistirmesi uzerine</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/saksiya-sigmamak-yazilimcilarin-sik-is-degistirmesi-uzerine/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/saksiya-sigmamak-yazilimcilarin-sik-is-degistirmesi-uzerine/</guid><description>&lt;iframe src="https://anchor.fm/delirehberi/embed/episodes/Saksya-Smamak-emsia6" height="102px" style="width:100%" frameborder="0" scrolling="no">&lt;/iframe>
&lt;p>Bahçe işleriyle uğraşmayı seven biriyim ancak bir bahçem yok, bunun yerine terasımda saksılarda eşimle birlikte bir bahçe kurduk. İçerisinden gül, şeftali ağacı, limon, fasülye, domates, pazı vb şeyler yetiştirmeyi seviyoruz.&lt;/p>
&lt;p>Saksıda bitki yetiştirmeyi biliyorsanız bazı bitkilerin, özellikle meyve veren bitkilerin, küçük bir saksıda başlayan macerası zamanla boy boy saksı değiştirerek ilerliyor. Geçenlerde bir bitkinin saksısını büyütmeyi geciktirdiğim için büyümesi durdu ve haliyle saksıyı bir an önce değiştirmem gerekti. Saksıdan bitkiyi çıkarttığımda köklerinin neredeyse saksıyı delip çıkmak üzere olduğunu ve içindeki toprağın her yerine yayıldığını farkettim.&lt;/p>
&lt;p>Saksı küçük kaldığı için kökler büyüyemiyor ve bu da bitkinin yaşamını direkt olarak etkiliyor.&lt;/p>
&lt;p>Yazılım sektöründe düstur haline gelmiş ve bence yanlış yönde ilerleyen bir algı var. Silikon vadisinde dahi normalleştirilmiş olan şey; yazılımcıların şirketler arasında atlamasının, kısa sürelerde iş değiştirmelerinin normal olduğu algısı.&lt;/p></description></item><item><title>Hakettigini yasamak</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/hakettigini-yasamak/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/hakettigini-yasamak/</guid><description>&lt;iframe src="https://anchor.fm/delirehberi/embed/episodes/Hakettiini-Yaamak-empc72" height="102px" style="width: 100%" frameborder="0" scrolling="no">&lt;/iframe>
&lt;p>Geçenlerde bir yazı okurken, bir cümle dikkatimi çekti. Yazıda covid19 meselesinden sonra fastfood restoranlarına olan rağbetten dolayı birine soru soruyorlar&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&amp;ldquo;Bir kızarmış tavuk için neden iki saat bekliyorsunuz?&amp;rdquo;
Cevap baya şaşırtıcıydı. Gerçi bu soruya şaşırtıcı olmayan çok az cevap verilebilirdi.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>2020 hedeflerim ucuncu ceyrek</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/2020-hedeflerim-ucuncu-ceyrek/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/2020-hedeflerim-ucuncu-ceyrek/</guid><description>&lt;p>Son üç aylık süreci gecikmeli de olsa değerlendirme vakti geldi. Bu üç aylık süreçte freelance kariyerime biraz odaklanmam gerekti. Bir kaç yeni müşteriyle çalışmaya başladım. Baya yoğun bir süreç olduğu için henüz Symfony videolarının üçüncüsünü çekemedim, başladığım podcast serisine de devam edemedim. Fakat yoğunluğu atlattıktan sonra, sanırım 2-3 hafta içerisinde tekrar video, podcast, yazılı içerik üretmeye devam edebileceğim.&lt;/p></description></item><item><title>Cocugumla evde nasil daha verimli vakit gecirebilirim</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/cocugumla-evde-nasil-daha-verimli-vakit-gecirebilirim/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/cocugumla-evde-nasil-daha-verimli-vakit-gecirebilirim/</guid><description>&lt;p>Kovid-19 sebebiyle evde çalışma fırsatları arttı. Ancak çocuklu aileler için, çocukla daha fazla ilgilenme hem fırsatı hem zorunluluğu doğmuş oldu.&lt;/p>
&lt;p>Çocuklar arkadaşlarıyla oynayamadığı için, ailenin artık çocuk için daha fazla vakit ayırması gerekiyor. Bunu çocuğun eline tablet, telefon tutuşturarak yapan aileler azımsanamayacak sayıda.&lt;/p></description></item><item><title>Doctrine postgresql fonksiyonlari</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/doctrine-postgresql-fonksiyonlari/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/doctrine-postgresql-fonksiyonlari/</guid><description>&lt;p>Symfony ile uygulama geliştirirken tüm veritabanı işlemleri Doctrine üzerinden gerçekleştiriliyor. Doctrine ise tüm veritabanlarına ortada durabilmek adına maksimum ortak paydaya ulaşarak buna uygun programlanıyor.&lt;/p>
&lt;p>Yani bir özellik geliştirileceği zaman, en optimum şekilde, tüm veritabanlarına uyacak kadarını geliştiriyorlar. Bu sebeple PostgreSQL&amp;rsquo;in pek çok güzel özelliği içerisinde gelmiyor.&lt;/p></description></item><item><title>Tmuxa hafif bir giris</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/tmuxa-hafif-bir-giris/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/tmuxa-hafif-bir-giris/</guid><description>&lt;iframe src="https://anchor.fm/delirehberi/embed/episodes/Bir-Sunucu-ve-Onlarca-Terminal----Tmux-edm2sn" height="102px" style="width: 100%" frameborder="0" scrolling="no">&lt;/iframe>
&lt;p>Hiç daha önce internette otel aradınız mı?&lt;/p>
&lt;p>Evet gayet ciddi bir soru. Tabi otel için değil ancak daha önce mutlaka başınıza şu durum gelmiştir veya gelebilir. Varyasımsal olarak, diyelim ki; sağlıklı olmayan bir internet bağlantısına sahipsiniz. Hani Türkiye&amp;rsquo;de olmaz da, diyelim ki oldu yani.&lt;/p></description></item><item><title>Symfony 5 giris</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/symfony-5-giris/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/symfony-5-giris/</guid><description>&lt;p>Symfony nedir? Nasıl kurulur? Nasıl çalıştırılır? Nasıl başlanır?&lt;/p>
&lt;p>PHP ile kullanılabilir en gelişmiş web framework&amp;rsquo;ü olan Symfony&amp;rsquo;ye giriş yaparak, umarım devamını da getirerek, Symfony için ücretsiz içerikler üretmeye çalışacağım. Yeni içeriklerden haberdar olmak için, abone olabilirsiniz. Ayrıca beni twitter veya github&amp;rsquo;da takip etmek için aşağıdaki bağlantıları kullanabilirsiniz.&lt;/p></description></item><item><title>Evren kusursuz mu</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/evren-kusursuz-mu/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/evren-kusursuz-mu/</guid><description>&lt;iframe src="https://anchor.fm/delirehberi/embed/episodes/Evren-Kusursuz-mu-eceqf5/a-a1pvrs" height="102px" style="width: 100%" frameborder="0" scrolling="no">&lt;/iframe>
&lt;p>Geçtiğimiz gün Twitter&amp;rsquo;da, TRTBelgesel hesabının bir paylaşımına denk geldim. Paylaşımda &amp;ldquo;Arif Karabeyoğlu ile Evren hakkında merak edilen her şeyi izleyebileceğiniz yeni belgeselimiz Uzayın Bilinmeyenleri çok yakında TRTBelgesel&amp;rsquo;de&amp;rdquo; diyordu. Arif Karabeyoğlu roket teknolojileriyle uğraşan başarılı bir bilim insanı. Belgesel de gayet güzel çekilmiş, bununla alakalı bir yorumum yok, haddime de değil zaten.&lt;/p></description></item><item><title>2020 hedeflerim ikinci ceyrek</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/2020-hedeflerim-ikinci-ceyrek/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/2020-hedeflerim-ikinci-ceyrek/</guid><description>&lt;p>Yılbaşından sonra yazdığım bir yazıda bazı hedefler koymuştum. 31 Mart olduğu için hem hedeflerimi güncellemek hem ne yapmışım onu değerlendirmek istedim. Önce ilk çeyrek hedeflerimi değerlendirip, ardından ikinci çeyrek hedeflerimi kaydedeceğim.&lt;/p></description></item><item><title>Okul hikayesi</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/okul-hikayesi/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/okul-hikayesi/</guid><description>&lt;p>2004 yılında liseye başladım. Lise sistemi o sıra şimdikinden farklıydı. Lise üç yıllıktı ve çoğu liseye, ortaokul puanın ve/veya &lt;em>torpilin&lt;/em> yetiyorsa, ayrıca istediğin bölümde başlayabiliyordun. Ortaokul biterken öğretmenlerimiz bizi farklı sınavlara gönderiyorlardı. Kimin vesilesiyle hatırlamıyorum hem anadolu lisesi sınavlarına hem bursluluk sınavlarına girmiştim. Sonuçlar geldiğinde hem bir anadolu teknik liseye puanım yetiyordu hem de burs kazanmıştım.&lt;/p>
&lt;iframe src="https://anchor.fm/delirehberi/embed/episodes/Okul-Hikayesi-emu7on" height="102px" style="width:100%" frameborder="0" scrolling="no">&lt;/iframe></description></item><item><title>2020 hedeflerim</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/2020-hedeflerim/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/2020-hedeflerim/</guid><description>&lt;p>4 çeyrekte hedeflerimi not ederek, 3 ayda bir kontrol edip bu yılı daha efektif geçirmeyi hedefliyorum. Her çeyrekte bu yazıyı güncelleyerek ilerleyeceğim. Her çeyrek bittiğinde sonraki çeyreğin hedeflerini buraya ekleyeceğim.&lt;/p></description></item><item><title>Yeni mezun yazilimci maasi</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/yeni-mezun-yazilimci-maasi/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/yeni-mezun-yazilimci-maasi/</guid><description>&lt;p>&lt;em>&lt;em>bu yazı ilk olarak medium üzerinde yayınlanmıştır&lt;/em>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Hunharca tartışılan Türkiye’de yeni mezun bilgisayarcı (burada yazar yazılım mühendisi olmak isteyen tüm çaylakları kastetmektedir) kişiler için başlangıç maaşının ne olması gerektiği konusunda iki kelam etmeye çalışacağım.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>