<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tiyatro on @ozgurvurgun</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/categories/tiyatro/</link><description>Recent content in tiyatro on @ozgurvurgun</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>ozgurvurgun</copyright><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ozgurvurgun.github.io/categories/tiyatro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Leblebi Tozu</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/leblebi-tozu/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/leblebi-tozu/</guid><description>Çağımızın neredeyse vebasına dönüşen enerji tüketimi konusunda söyleyeceklerimiz var. Her yanımızda geri dönüşüm çılgınlığına katılınmış ve katı yakıtlara karşı cadı avına çıkılınmış durumda. Petrol üreticisi kardeşlerimizin düştüğü zavallı durumlara hergün şahit olmaktayız.
Enerji çılgınlığının geldiği bu noktada, anadolunun bağrından, Çorum&amp;rsquo;dan çıkıp Andromeda&amp;rsquo;ya oradan Sombrero Gökadası&amp;rsquo;na varana kadar ulaşmış olan, en verimli, en tutarlı enerji üretim yöntemini ülke olarak görmezden gelemeyiz.
Evet, leblebi tozundan bahsediyoruz. Yüzyıllardır çocuk eğlencesi veya yemek tariflerinde hiç ettiğimiz bu mucize artık gelişen teknolojiyle enerji kaynağı olarak kullanılabilmekte ve varolan tüm enerji üretim yöntemlerinden daha verimli olma konusunda bayrak taşımaktadır.</description></item><item><title>Ağuuuu - Seikilos üzerine bir oyun</title><link>https://ozgurvurgun.github.io/posts/aguuuu/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ozgurvurgun.github.io/posts/aguuuu/</guid><description>Aykaryay Aydın Tiyatro Derneği başkanı ve değerli emekli öğretmen Hüsnü Ertung tarafından yazılıp sahnelenen, aynı zamanda başrolünü oynadığı Seikilos Anıtı&amp;rsquo;nın Tralleis&amp;rsquo;den kaçırılmasını ve geri getirilme çabasını kurgulayan oyun Ağuuuu&amp;rsquo;yu izlemeye gittim dün.
Tamamen ücretsiz olan oyundan Mükerrem hocam sayesinde haberim olmuştu ancak fırsat bulamamıştım. Oyunculardan biri olan, aynı zamanda arkadaşım Ceyda&amp;rsquo;nın daveti üzerine dün akşam ki oyuna katılabildim. Oyun Eğitim-Sen binasının teras katında ve kısıtlı teknik imkanlarla gerçekleştirildi.
Öncelikle övgülerimi dizip sonrasında oyun hakkında yazmak istiyorum.</description></item></channel></rss>